# Reviews

## 《圣子到》和北条司有什么关系吗？  
[《北条司漫画家20周年纪念》访谈](./anni_20th_interview.md)里提到：  
>----您认为《假小子勇希》失败的地方在哪里？  
>(北条司:)主人公勇希其实有精神坚强这一点就足够了，没有必要还去设计地会拳法之类的武力部分。她都已经这样了，还安排她接受监狱里的犯罪专家的指点去拯救社会，这不就成了单纯的暴力女超人了吗？还有她那个师傅新田的治疗法，我可不觉得那种东西就能让社会变好。自从这个人物出现后我就觉得这个作品完了。    

北条司的徒弟梅泽春人的作品《圣子到》里的男主日日野是个自信心爆棚的人。《圣子到》连载于1992年，《RASH！！》(《假小子勇希》)连载于1994年。单从日期先后来看，日日野的无敌自信这个设定和北条司没关系。  


